
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% options from pandoc's default template %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\PassOptionsToPackage{unicode=true}{hyperref} % options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
$if(colorlinks)$
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*}{xcolor}
$endif$$if(dir)$$if(latex-dir-rtl)$
\PassOptionsToPackage{RTLdocument}{bidi}
$endif$$endif$%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% options  & packages from teco default template %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[$if(draft)$draft$endif$]{wissdoc}

%\usepackage{bibgerm}
%\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{tocbibind}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{listings}
\usepackage{newfloat,caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{footnote}
\usepackage{rotating}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{url}
\usepackage{boxhandler}
\usepackage{tabu}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{subfig}
%\usepackage{subcaption}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
%\usepackage[plainpages=true]{hyperref}
\usepackage[space]{grffile}
%\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib}
\usepackage[backend=bibtex,natbib=true,hyperref=true,doi=false,url=false]{biblatex}
% \usepackage{varioref}
% \usepackage{verbatim}
\usepackage{float}    %z.B. \floatstyle{ruled}\restylefloat{figure}
%\usepackage[hidelinks]{hyperref}
% \usepackage{subfigure}
% \usepackage{fancybox} % für schattierte,ovale Boxen etc.
% \usepackage{tabularx} % automatische Spaltenbreite
% \usepackage{supertab} % mehrseitige Tabellen
% \usepackage[svnon,svnfoot]{svnver} % SVN Versionsinformation

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% packages & options from pandoc's default  %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

$if(fontfamily)$
\usepackage[$for(fontfamilyoptions)$$fontfamilyoptions$$sep$,$endfor$]{$fontfamily$}
$else$
\usepackage{lmodern}
$endif$

$if(linestretch)$
\usepackage{setspace}
\setstretch{$linestretch$}
$endif$

\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[$if(fontenc)$$fontenc$$else$T1$endif$]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provides euro and other symbols
\else % if luatex or xelatex
$if(mathspec)$
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{unicode-math}
  \fi
$else$
  \usepackage{unicode-math}
$endif$
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
$for(fontfamilies)$
  \newfontfamily{$fontfamilies.name$}[$fontfamilies.options$]{$fontfamilies.font$}
$endfor$
$if(mainfont)$
    \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
    \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
    \setmonofont[Mapping=tex-ansi$if(monofontoptions)$,$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$$endif$]{$monofont$}
$endif$
$if(mathfont)$
$if(mathspec)$
  \ifxetex
    \setmathfont(Digits,Latin,Greek)[$for(mathfontoptions)$$mathfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mathfont$}
  \else
    \setmathfont[$for(mathfontoptions)$$mathfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mathfont$}
  \fi
$else$
  \setmathfont[$for(mathfontoptions)$$mathfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mathfont$}
$endif$
$endif$
$if(CJKmainfont)$
  \ifxetex
    \usepackage{xeCJK}
    \setCJKmainfont[$for(CJKoptions)$$CJKoptions$$sep$,$endfor$]{$CJKmainfont$}
  \fi
$endif$
$if(luatexjapresetoptions)$
  \ifluatex
    \usepackage[$for(luatexjapresetoptions)$$luatexjapresetoptions$$sep$,$endfor$]{luatexja-preset}
  \fi
$endif$
$if(CJKmainfont)$
  \ifluatex
    \usepackage[$for(luatexjafontspecoptions)$$luatexjafontspecoptions$$sep$,$endfor$]{luatexja-fontspec}
    \setmainjfont[$for(CJKoptions)$$CJKoptions$$sep$,$endfor$]{$CJKmainfont$}
  \fi
$endif$
\fi


% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[$for(microtypeoptions)$$microtypeoptions$$sep$,$endfor$]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
$if(indent)$
$else$
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
$endif$

$if(verbatim-in-note)$
\usepackage{fancyvrb}
$endif$
$if(colorlinks)$
\usepackage{xcolor}
$endif$
\usepackage{hyperref}
%\hyphenation{if...-then...}
%% Informationen für die PDF-Datei
\pgfplotsset{compat=newest}


\hypersetup{
$if(title-meta)$
            pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
            pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(keywords)$
            pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
						pdfsubject={Not set},
$if(colorlinks)$
            colorlinks=true,
            linkcolor=$if(linkcolor)$$linkcolor$$else$Maroon$endif$,
            citecolor=$if(citecolor)$$citecolor$$else$Blue$endif$,
            urlcolor=$if(urlcolor)$$urlcolor$$else$Blue$endif$,
$else$
            pdfborder={0 0 0},
$endif$
            breaklinks=true}

\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
$if(verbatim-in-note)$
\VerbatimFootnotes % allows verbatim text in footnotes
$endif$
$if(geometry)$
\usepackage[$for(geometry)$$geometry$$sep$,$endfor$]{geometry}
$endif$

$if(listings)$
\usepackage{listings}
\newcommand{\passthrough}[1]{#1}
$endif$
$if(lhs)$
\lstnewenvironment{code}{\lstset{language=Haskell,basicstyle=\small\ttfamily}}{}
$endif$
$if(highlighting-macros)$
$highlighting-macros$
$endif$


$if(tables)$
\usepackage{longtable,booktabs}

% Fix footnotes in tables (requires footnote package)
\IfFileExists{footnote.sty}{\usepackage{footnote}\makesavenoteenv{longtable}}{}
$endif$
$if(graphics)$
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
% breaks title page, so for now it's removed
%\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
$endif$
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$
$if(strikeout)$
\usepackage[normalem]{ulem}
% avoid problems with \sout in headers with hyperref:
\pdfstringdefDisableCommands{\renewcommand{\sout}{}}
$endif$


\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
$if(numbersections)$
\setcounter{secnumdepth}{$if(secnumdepth)$$secnumdepth$$else$5$endif$}
$else$
\setcounter{secnumdepth}{0}
$endif$


$if(subparagraph)$
$else$
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
$endif$

$if(pagestyle)$
\pagestyle{$pagestyle$}
$endif$


% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

$for(header-includes)$
$header-includes$
$endfor$
$if(lang)$
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[shorthands=off,$for(babel-otherlangs)$$babel-otherlangs$,$endfor$main=$babel-lang$]{babel}
$if(babel-newcommands)$
  $babel-newcommands$
$endif$
\else
  % load polyglossia as late as possible as it *could* call bidi if RTL lang (e.g. Hebrew or Arabic)
  \usepackage{polyglossia}
  \setmainlanguage[$polyglossia-lang.options$]{$polyglossia-lang.name$}
$for(polyglossia-otherlangs)$
  \setotherlanguage[$polyglossia-otherlangs.options$]{$polyglossia-otherlangs.name$}
$endfor$
\fi
$endif$

$if(dir)$
\ifxetex
  % load bidi as late as possible as it modifies e.g. graphicx
  \usepackage{bidi}
\fi
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \TeXXeTstate=1
  \newcommand{\RL}[1]{\beginR #1\endR}
  \newcommand{\LR}[1]{\beginL #1\endL}
  \newenvironment{RTL}{\beginR}{\endR}
  \newenvironment{LTR}{\beginL}{\endL}
\fi
$endif$
$if(natbib)$
\usepackage[$natbiboptions$]{natbib}
\bibliographystyle{$if(biblio-style)$$biblio-style$$else$plainnat$endif$}
$endif$
$if(biblatex)$
\usepackage[$if(biblio-style)$style=$biblio-style$,$endif$$for(biblatexoptions)$$biblatexoptions$$sep$,$endfor$]{biblatex}
$for(bibliography)$
\addbibresource{$bibliography$}
$endfor$
$endif$

$if(false)$
$if(title)$
\title{$title$$if(thanks)$\thanks{$thanks$}$endif$}
$endif$

$if(subtitle)$
\providecommand{\subtitle}[1]{}
\subtitle{$subtitle$}
$endif$
$endif$
$if(author)$
\author{$for(author)$$author$$sep$ \and $endfor$}
$endif$
$if(institute)$
\providecommand{\institute}[1]{}
\institute{$for(institute)$$institute$$sep$ \and $endfor$}
$endif$
\date{$date$}
$if(beamer)$
$if(titlegraphic)$
\titlegraphic{\includegraphics{$titlegraphic$}}
$endif$
$if(logo)$
\logo{\includegraphics{$logo$}}
$endif$
$endif$

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%% end of pandoc's default %%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DeclareFloatingEnvironment[fileext=frm,placement={!ht},name=Listing,within=section]{listing}


% Print URLs not in Typewriter Font
\def\UrlFont{\rm}

\newcommand{\specialcell}[2][c]{%
  \begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

\newcommand\todo[1]{\textcolor{red}{TODO: #1}}

\newcommand\hlcode[1]{\textcolor{red}{#1}}

\newcommand\citeable[1]{\textcolor{green}{\hl{citeable: #1}}}

\newcolumntype{\$$}{>{\global\let\currentrowstyle\relax}}
\newcolumntype{^}{>{\currentrowstyle}}
\newcommand{\rowstyle}[1]{\gdef\currentrowstyle{#1}%
  #1\ignorespaces
}

\newif\ifcomment
%\commenttrue %# Show comments


\newcommand{\blankpage}{% Leerseite ohne Seitennummer, nächste Seite rechts
 \clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
}

%% Einstellungen für das gesamte Dokument

% Trennhilfen
% Wichtig!
% Im german-paket sind zusätzlich folgende Trennhinweise enthalten:
% "- = zusätzliche Trennstelle
% "| = Vermeidung von Ligaturen und mögliche Trennung (bsp: Schaf"|fell)
% "~ = Bindestrich an dem keine Trennung erlaubt ist (bsp: bergauf und "~ab)
% "= = Bindestrich bei dem Worte vor und dahinter getrennt werden dürfen
% "" = Trennstelle ohne Erzeugung eines Trennstrichs (bsp: und/""oder)

% Trennhinweise fuer Woerter hier beschreiben
\hyphenation{
% Pro-to-koll-in-stan-zen
% Ma-na-ge-ment  Netz-werk-ele-men-ten
% Netz-werk Netz-werk-re-ser-vie-rung
% Netz-werk-adap-ter Fein-ju-stier-ung
% Da-ten-strom-spe-zi-fi-ka-tion Pa-ket-rumpf
% Kon-troll-in-stanz
}
\lstset{
    frame=single,
    breaklines=true,
		basicstyle=\scriptsize,
    %postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\color{red}\hookrightarrow\space}}
}

% Index-Datei öffnen
\ifnotdraft{\makeindex}

% \bibliography{Literature, Websites}
\usepgfplotslibrary{groupplots}
\usetikzlibrary{pgfplots.groupplots}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%% begin of document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\frontmatter
\pagenumbering{roman}
\ifnotdraft{
%% Titelseite

\def\usesf{}
\let\usesf\sffamily % diese Zeile auskommentieren für normalen TeX Font

\begin{titlepage}
\setlength{\unitlength}{1pt}

\begin{picture}(0,0)(85,770)
\includegraphics[width=\paperwidth]{logos/KIT_Deckblatt}
\end{picture}

\vspace*{-39pt}\hspace*{260pt}\parbox[]{10cm}{\usesf $institute$\\$chair$\\$prof$}
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
\hbox{}
\vfill
{\usesf\large
{\huge\bfseries $title$ \par}
\vskip 0.5cm
{\Large \bfseries $subtitle$\par}
\vskip 1.8cm
$subsubtitle$\\
by\\[2mm]
\vskip 1cm

{\large\bfseries
$for(author)$$author.name$\\$endfor$}
\vskip 1.2cm

$department$\\
%Universität Karlsruhe (TH)\\[2ex]
\vskip 3cm
\begin{tabular}{p{5.5cm}l}
$for(supervisor)$$supervisor.role$: &$supervisor.name$\\
&  \\
$endfor$
\end{tabular}
\vskip 3cm
Project Period:\qquad $project_period$
}
\end{center}
\vfill
\end{titlepage}
%% Titelseite Ende

\blankpage % Leerseite auf Titelrückseite
}

$if(abstract)$
\chapter*{Abstract}
\label{ch:Abstract}
$abstract$
$endif$
$if(abstract_ger)$
\chapter*{Kurzfassung}
\label{ch:Kurzfassung}
$abstract_ger$
$endif$
\blankpage

\ifnotdraft{
 % Die folgende Erklärung ist für Diplomarbeiten Pflicht
 % (siehe Prüfungsordnung), für Studienarbeiten nicht notwendig
\thispagestyle{empty}
\vspace*{32\baselineskip}
\hbox to \textwidth{\hrulefill}
\par
$statement.text$

\vspace*{2cm}
 $statement.place_time$\hfill \hbox to 8cm{\hrulefill}
\clearpage
\blankpage % Leerseite auf Erklärungsrückseite
}
\ifnotdraft{
{\parskip 0pt\tableofcontents} % toc bitte einzeilig
\pagenumbering{roman}
}
\cleardoublepage
\blankpage

%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%% Hauptteil
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\graphicspath{{images/}}

\mainmatter
\null
\newpage
\pagenumbering{arabic}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%% content %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

$body$

\appendix

%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%% Literatur
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%  mit dem Befehl \nocite werden auch nicht
%  zitierte Referenzen abgedruckt
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
%%
%\nocite{*} % nur angeben, wenn auch nicht im Text zitierte Quellen
           % erscheinen sollen
%\bibliographystyle{itmabbrv} % mit abgekürzten Vornamen der Autoren
%\bibliographystyle{gerplain} % abbrvnat unsrtnat
% spezielle Zitierstile: Labels mit vier Buchstaben und Jahreszahl
%\bibliographystyle{itmalpha}  % ausgeschriebene Vornamen der Autoren
\printbibliography
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
%% Index
%% ++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\ifnotdraft{
\cleardoublepage
\phantomsection
\printindex            % Index, Stichwortverzeichnis
}
\end{document}
%% end of file
